港大校委選舉3席位2內地學者當選 本地學者全落敗

香港大學校委會多個透過選舉產生的教職員任期陸續屆滿，包括在上屆學術人員選舉勝出的三個開明派校委柯天銘、張祺忠及陳祖為，三人來屆不會再選。今屆共五人參選，競逐三個學術人員席位。來自內地的經濟及工商管理學院講座教授陳志武、土木工程系教授岳中琦、來自台灣的微生物學系副教授高一村當選，2名本港學者落敗。今屆整體投票氣氛慘淡，最高票當選的陳志武獲180票，比起2015年最高票當選、獲328票的政治與公共行政學系教授陳祖為，票數足足少45%。

在上屆校委選中當選的3名「開明派」校委，即政治與公共行政學系教授陳祖為、機械工程學系副教授張祺忠及人文學院前院長柯天銘任期陸續屆滿。其中，陳祖為未有競逐連任，張祺忠因捲入殺妻案，目前還押等候聆訊，柯天銘在今年7月已離開港大。

根據港大向教職員發佈的選舉結果，今屆學術人員選舉總票數僅479票，比起上屆錄得1,487票大跌近7成。今屆最高票當選的校委是陳志武、獲180票，其次是獲得102票、曾開腔支持李國章續掌校委會的岳中琦，本地學者牙醫學院教授姚嘉榕則獲90票落選。對比上屆數據，其時當選的陳祖為、柯天銘分別獲得328票及322票。

今次選舉的三個校委席位中，最少一個需由正教授以下的學術人員出任，來自台灣的學者高一村獲56票，以5票之差擊敗獲51票的本地學者、心理學系副教授張星恒；而上屆在同一類別當選的張祺忠當時獲183票。

三名當選校委將陸續上任，其中陳志武在今日（8日）上任，岳中琦將在本月20日上任，高一村將在下月9日上任，任期為3年。

Source:-